# Honeypot

Un honeypot è un sistema o componente di una rete o di una macchina che appare come importante dal punto di vista dell'attaccante, ma che viene usato come esca a fine di protezione dagli attacchi successivi.

Possono essere sistemi reali, dei sistemi emulati oppure anche interi reti.

Il posizionamento delle honeypot può essere più interno a maggiore efficacia e rischio oppure più esterno, separato dalla rete reale a scopo di ridurre i rischi.

### Honeypot a bassa interazione
Gli honeypot a bassa interazione sono solitamente programmi che emulano sistemi operativi e servizi.
Questi honeypot sono più semplici da installare e più sicuri, ma riescono a catturare poche
informazioni. 

__Esempio__: _honeyd_

### Honeypot ad alta interazione

Gli honeypot ad alta interazione invece non emulano nulla: sono veri computer, applicazioni o servizi. Questi honeypot sono molto più complessi e comportano maggiori rischi, ma
riescono a catturare maggiori informazioni.

__Esempio__: _honeynet_

### Alternative

Siti web e/o chat room vulnerabili possono essere usate a scopo di identificare criminali.

### Spammer e Honeypot

Esistono delle honeypot che agiscono da risorse facilmente abusabili per spam a scopo di scoprire e limitare l'attività degli spammer


